**635. – Geranium lanuginosum** Lamk. (G. BOHEMICUM G. G., non L.). – Plante annuelle ou bisannuelle, velue-glanduleuse ; tiges de 10 30 cm ; //feuilles polygonales, palmatiparti//te//s, à 5-7 segments profondément et également incisés-pennatifides ; //fleurs bleu lilas, moyennes ; pédoncules biflores, plus longs que la feuille ; pédicelles fructifères dressés, égalant le calice ; sépales étalés, aristés, velus ; pétales échancrés, égalant ou dépassant peu le calice, à onglet court et cilié ; étamines à filets ciliés à la base ; //carpelles velus, non ridés. //
Bois et côteaux, dans le Var et les Alpes-Maritimes ; Corse. – Sardaigne ; Italie ; Sicile ; Grèce ; Tunisie et Algérie. = Mai-juin.